張建宗斥港球迷再噓國歌 或累港足被罰閉門作賽

球迷「噓國歌」行為禁之不絕，港足周四（5日）在國際友誼賽主場迎戰老撾，賽前奏起國歌《義勇軍進行曲》時，觀眾席噓聲不絕，又有人背向球場以示不滿。政務司司長張建宗今早批評「噓國歌」行為無禮，重申國旗、國歌都是國家莊嚴的象徵，任何人都必須予以尊重，呼籲球迷反思。

他指下周港足還有一場對戰馬來西亞的球賽，呼籲球迷切勿再噓國歌，否則港足可能再次被國際足協懲罰要閉門作賽，對本地足球發展並無好處。

全國人大常委會有意將《國歌法》引入香港成為本地法律，張建宗稱有關回暊始終都要處理，不能回避，但當中涉及的法律細節須交由律政司在草擬本地立法時小心考慮政府會在適當時間透過本地立法令《國歌法》引進香港。

香港球迷首次噓國歌始於2015年6月，當時中港在世界盃外圍賽碰頭，中國足協製作的海報揶揄港隊「有黑皮膚、有黃皮膚、有白皮膚，這麼有層次」，涉嫌族種歧視觸發港人不滿，當港隊6月11日對戰不丹時，大批球迷在賽前奏國歌時發出噓聲。同年11月17日中港大戰再有人噓國砍，結果香港足總被國際足協罰7.7萬元；到今年6月14日香港在亞洲盃外圍賽對北韓時，亦有人再噓國歌。

張建宗條撚樣有咩野係做得好架？

嚇鬼咩屌 亞洲足協都未出聲

最低工資、老弱傷兩蚊搭車、展翅計劃

噓咗兩年你而家先嚟講

我無噓呀
我唱到走晒音之嘛

因為而家先上位

人見人愛朋友愛

噓支那關你鳩事咩

是撚但啦，都無人睇呢d比賽架啦

奶共產黨袋底奶得幾好

噓~噓! 噓噓噓噓噓噓噓噓 !

屌你屌你老母個臭閪

唔撚想閉門作賽咪換撚左首歌佢囉

張健峰都未出聲，你企開d啦屌你老母

你政府幾時有關注過香港足球發展呀？係度懶好心話為香港足球發展
如果閉門作賽有礙足球發展，咁巴塞上場聯賽死撚咗佢好過啦
今次噓國歌就喺度奶晒鞋底咁，平時又唔睇波
同埋你而家係咪教埋國際足協做野呀？人地wfc你啦，你地自己on9就唔撚好怨人

再次被罰閉門作賽？幾時香港因為噓支那國歌罰閉門？

關你撚事咩張建宗
政府幾時有理過香港波吖？
冇獎攞都見唔到你班撚樣啦

分分鐘班撚屌自己走去亞足聯到告港足

前朝又前朝既政府話要做既野

呢班柒頭忽然關心體育真係好撚諷刺

就嚟起機場整下水道都話係港共做

多謝黨我地先有玫瑰園計劃

咁張建宗以事論事佢係個做得嘢既好人黎既

佢只係同大家講咩國既國歌都唔應該咁對待

包括鄰國

佢係咪求緊我地呀